\chapter{Agradecimientos}

Después de unos largos años de muchas experiencias buenas vividas, ha terminado este capítulo de mi vida. 

Quiero agradecer en primer lugar a mis padres, \textit{Antonio} y \textit{Jose}, y a mi hermano \textit{Rubén}, por darme la oportunidad de poder estudiar y formarme, ya que sin ellos esto no hubiera sido posible. Ha sido largo y duro pero se ha conseguido. Gracias por no dejar de creer en mí.

A \textit{Sonia}, que me ha acompañado en tan largo viaje, que me ha visto disfrutar pero también de sufrir y sobre todo en esta última etapa donde lo he tenido que dar todo. Gracias por estar ahí siempre. No me olvido de tus padres \textit{Polo} y \textit{Deme}, ni de tu hermana \textit{Rosa Mari}, que también han participado en esta etapa.

A los amigos que me llevo de mis años de estudiante, con los que he compartido muy buenos ratos y también días duros e intensos de estudio, de prácticas, proyectos... Así es la vida del estudiante de informática.

A mis directores \textit{Maria José} y \textit{Félix}, que me han ayudado mucho para sacar esto adelante, a pesar de las dificultades de no estar allí donde están ellos.

En general, a la gente que ha pasado por mi vida en esta etapa y que de alguna manera u otra siempre la recordaré.

Gracias.

\quoteauthor{Cristian}
